港府擬每支煙彈徵稅1.9元

2018年06月11日

港府擬每支煙彈徵稅1.9元

■近年大為流行的加熱煙一直未獲批准在港銷售。資料圖片

【本報訊】加熱煙及電子煙在本港已流行一段時間，但一直未有正式銷售渠道，原因是政府未決定如何規管兩種煙，而煙草商亦一直不同意政府有意把體積較小的煙彈，與傳統香煙視為同一類別產品，徵收同一種稅率，故不把產品引入本港。

煙草商力爭每支0.7元

海關把煙草產品分為四大類徵稅，傳統香煙每1,000支收稅1,906元、雪茄每公斤收稅2,455元、中國熟煙每公斤徵稅468元、其他煙草製品則每公斤徵稅2,309元。

據悉，政府一直有意要求體積較小的煙彈，徵收與傳統香煙一樣的稅率，即每支1.9元。煙草商則以煙彈體積較傳統香煙小為由拒絕。

煙草商Philip Morris補充指，加熱煙並非透過燃燒煙草帶出煙味，與香煙原理有別；且加熱煙所含的尼古丁較少，健康風險較低，故應視之為「其他煙草製品」處理，並指已諮詢大律師意見。以萬寶路一款20支裝煙彈為例，如當其他煙草製品徵稅，一包煙稅或達14元，即每支0.7元；如以香煙稅率計算，則要付38元煙稅。

該公司又指，早於2015年已向政府不同部門，商討將旗下產品「IQOS」引入香港，更於之後兩年分別將產品提交海關及控煙辦化驗，但18個月以來仍未獲回應。

據了解，食衞局現仍未決定是否批准電子煙及加熱煙等新產品在港發售，故現階段討論當局向相關產品徵收哪一類稅言之尚早，「首先要等政策局決定畀唔畀呢類產品引入香港，就算放行，都要睇埋決策局會唔會另設新稅制去徵收稅項」。

消息指，若當局決定以現行稅制徵收新煙草產品，屆時海關會因應現行條例及諮詢負責稅收的財經局意見才決定如何徵稅。時事評論員利世民認為，新興煙品進口後價格不應與傳統香煙有太大差距，否則購買力傾向其中一種商品或引發其他問題。

■記者于健民

上一則
上一則
加熱煙烘煙草 電子煙熱煙油

下一則
下一則
港島西26院舍長者 可參與尊嚴善終

加熱煙烘煙草 電子煙熱煙油

立會討論新式煙草規管 意促准售加熱煙

議員：易影響年輕人 宜加稅配合

食多啲食多啲 無二手煙影響到，我話知你班友仔食到破產

支持19

當預支住煙撚未來肺癌診金啫

首先規管電子煙銷售點先啦

無二手煙都屌人

其實D煙障仲臭過真煙, 食左排都係食返真既